澳洲國會突取消表決澳中引渡協議 憂中國人權紀錄 華春瑩：望大局為重

澳洲國會原定昨日（28日）表決與中國大陸的引渡條約批准案，但因政府預計會遇到尷尬的挫敗，所以取消表決這項已是10年前簽署的條約，反映澳洲對中國人權狀況持續的擔憂。

中國總理李克強早前到訪澳洲，兩國簽署多項貿易協定，澳洲外相畢曉普（Julie Bishop）此前在記者會表示，通過引渡協議符合澳洲的國家利益，並會與中國做更詳細的討論，決定要怎麼做。

不過，總理特恩布爾（Malcolm Turnbull）因見掌控參議院的反對黨議員表明反對，而他自己所屬的自由黨（Liberal Party）亦有成員對條約表示擔憂，便取消表決。

路透社報道，澳洲政界反對這項條約的原因同中國大陸的人權紀錄有關，因人權組織不時指控北京以拷問或脅迫的方法逼供。《紐約時報》的報道亦指出，另一個令澳洲政界對引渡條例抱憂慮態度的原因可能與生於中國，現為澳洲大學教授的馮崇義被禁止離開中國一事有關。馮一直批評北京打壓異見人士，但中方就以「可能對國家安全造成威脅為由」將馮扣留，並接受國安人員詢問。

表決引渡協議受阻，意味著中國跨國追捕貪官及企業人士攜款潛逃的「獵狐行動」（Operation Fox Hunt）受挫。中國外交部發言人華春瑩表示，《中澳引渡條約》早日生效將為中澳兩國共同打擊跨國犯罪提供制度保障，有利於促進兩國司法執法合作，符合中澳雙方共同利益。當前中澳關係總體發展勢頭良好，希望澳方從雙邊關係大局出發，繼續推進相關國內程序，使條約盡快生效。

口交部又出動

人地內政關你叉事

洗頭艇部隊呢